---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Co znaczy Inshallah?
date: 2024-07-23
description: Inshallah oznacza uzależnienie każdego przyszłego działania muzułmanina
  od woli Allaha.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 583847
---

Wyrażenie "In Shaa' Allah" (jeśli Allah zechce) oznacza uzależnienie każdego przyszłego działania muzułmanina od woli Allaha.

Powiedzenie „In Shaa' Allah” jest częścią etykiety islamu. Muzułmaninowi polecono powiedzieć „In Shaa' Allah” za każdym razem, gdy wyraża chęć podjęcia przyszłych działań.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Kiedy dana osoba mówi to w związku ze swoimi przyszłymi działaniami, działania te mogą, ale nie muszą się wydarzyć; jednak jest bardziej prawdopodobne, że się wydarzą, jeśli powie "In Shaa' Allah".

Historia Proroka Sulaymaana (Salomona) wskazuje na to znaczenie.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Jest to dowód na to, że kiedy ktoś mówi "In Shaa' Allah", jest bardziej prawdopodobne, że jego życzenie i potrzeba zostaną spełnione; jednak niekoniecznie musi tak być przez cały czas. Jeśli Allah tego chce, zostanie to spełnione. Należy zauważyć, że odmowa może być ukrytym błogosławieństwem.

{{ $page->verse('..2:216') }}
